 15:28, 22 февраля 2019
Порошенко вэфире российского телеканала назвал Путина убийцей украинцев
Видео: 60 минут / YouTube  Президент Украины Петр Порошенко в кулуарах Генеральной Ассамблеи ООН потребовал от российских властей отпустить на свободу 24 украинских моряка, задержанных в конце ноября в ходе инцидента в Керченском проливе. Видеозапись ток-шоу «60 минут», выходящего на телеканале «Россия 1», которому украинский лидер дал комментарий, опубликована на YouTube.Корреспондент телеканала «Россия 1» Валентин Богданов задал украинскому лидеру вопрос о судьбе главного редактора РИА Новости Украина Кирилла Вышинского, арестованного в середине 2018 года по обвинению в государственной измене.«24 украинских моряка находятся у вас незаконно в тюрьме. Вы обязаны перед ними извиниться, немедленно выпустить, потому что вы — агрессор, вы — нарушитель международного права. И вы, и ваш лидер (очевидно, имелся в виду президент России Владимир Путин — прим. «Ленты.ру») — убийцы украинцев. Запомните это», — сказал Порошенко в ответ.25 ноября 2018 года пограничное управление ФСБ задержало в районе Керченского пролива три корабля Военно-морских сил Украины — катера «Бердянск» и «Никополь», а также буксир «Яны Капу», которые пересекли российскую границу, не реагировали на требования остановиться и совершали опасное маневрирование.Украина сочла инцидент актом военной агрессии, Россия расценила действия Киева как провокацию. В РФ было возбуждено уголовное дело о нарушении государственной границы, 24 украинских моряка были арестованы и этапированы в Москву.
